揪出每名患者 醫療隊開支達364萬

節錄

揪出每名患者 醫療隊開支達364萬

【本報訊】耗用公帑億元計的普及社區檢測計劃，至今僅尋獲四宗武漢肺炎隱形病人，與特首林鄭月娥當初推算的1,500人相差甚遠，被外界質疑浪費人力物力。公務員事務局長聶德權昨辯稱「搵到一個都係好重要」，但拒透露計劃總開支，「唔好再討論開支值唔值得……我哋睇成效嘅時候有好多唔同嘅角度去考慮」。

■聶德權昨與陳肇始召開記者會，聶拒絕透露計劃總開支。

聶德權拒交代費用

檢測暫時發現四宗隱形個案，本報早前報道，全港141個採樣中心，每個中心最少有一隊醫療人員，合共每日12小時薪金為103,200元，141隊人員的一日薪酬合共便達1,455萬元。

以此推算，平均找到一名社區隱形患者的成本高達364萬元，還未計內地支援人員的食宿、宣傳費用及犧牲社區設施的機會成本。

聶德權昨在記者會上回應說，。。。。。

他拒絕透露計劃總開支，僅指設立檢測中心、醫護及行政支援人員、運作需要的物流等開支均由特區政府負責，但現時不能夠公佈具體開支，要待計劃完成後才能公佈。

聶德權隨後又辯稱，。。。。